＜メモリアルガチャ2ndについて＞
・有償/無償メモリージェム、ガチャチケットを消費してキャラを獲得できるガチャです。
・「11連」「有償11連」では、1キャラ目に★2以上のキャラが必ず出現します。
・「11連」「有償11連」を実行するとステップ数が上がり、6ステップ目では1キャラ目に★3のキャラが必ず出現します。(★3キャラ確定枠内からの出現であり、限定キャラのいずれかが必ず出現するという訳ではありません)
・ステップは6ステップで1セットとし、6ステップ目を行うと1ステップ目に戻ります。また、6ステップ目以外ではステップ数の変化によるキャラの出現率の変動はございません。
・登場するキャラと提供割合については「提供割合」の項をご確認ください。
・本ガチャからは限定キャラとして「ネプテューヌ(クリスマス)」「ブラン(ハロウィン)」「ブラン(クリスマス)」「ベール(温泉)」「ネプギア(ハロウィン)」「ネプテューヌ(ハロウィン)」「ネプテューヌ(温泉)」「オレンジハート(クリスマス)」が登場します。

＜注意事項＞
・「メモリアルガチャ2nd」から出現するキャラの提供割合は、キャラによって異なります。
・ガチャから出現するキャラは重複する場合がありますが、同一キャラを重複して獲得することはできません。
・既に入手しているキャラが重複した場合、出現したキャラは「キャラのカケラ」に変換されます。
・変換された「キャラのカケラ」は、直接所持数に加算されます。(「キャラのカケラ」の所持数が上限に達している場合はプレゼントボックスに送られます)
・ガチャは1回ごとに提供割合に基づき抽選を行います。(出現率1%のキャラが、100回中に必ず1回出現するわけではありません)
・サーバーとの通信状況によっては、ガチャ演出が正常に表示されない事がありますが、キャラの追加、もしくは「キャラのカケラ」付与、ステップ数のカウントは正常に行われております。
・メモリアルガチャ2ndの内容は、予告なく変更する場合があります。
・「メモリアルガチャ2nd」の限定キャラはガチャ終了後も再登場する可能性があります。
